梁天琦開咪認對宣誓風波始料不及 指辜負選民願道歉

立法會新任議員掀起的宣誓風波越演越烈，事件導致人大釋法及司法覆核，青年新政的梁頌恆及游蕙禎因司法覆核敗訴而失去立法會議席，現正進行上訴；而劉小麗及多名議員同樣對司法覆核，未知最終結果如何。本土民主前線成員梁天琦參選立法會時被取消資格，當時曾指梁頌恆是其「Plan B」，梁天琦今日在網台節目上承認對宣誓風波始料不及，他覺得自己辜負了選民及對選民有責任，表示願意及需要道歉。

梁天琦稱沒有以「幕後老闆」的身分去影響梁游的言行及立場，認為他們兩人站在幕前，沒有可能所有事情都要聽從他的意見，需要有自己的自主性，他自己亦不喜歡命令別人做事。

梁天琦提到他自己本身也可能不是一呼百應的領袖，稱希望可以透過讀書進修檢討自己的不足，思考組織未來的角色，亦坦承很多的問題自己也未必答得到。他稱不論對梁游的不認同有多大，他們兩人已經要面對被人跟蹤、起底、搔擾家人及披露其行蹤等，加上可能會破產，已經「很淒涼」。

對於被指宣誓風波期間未有現身的指控，梁天琦解釋在9月中的時候已計劃進修，亦有向學校報名，之後便開始考GRE以報考學校，亦有參與學校面試。他表示完成了立法會選舉的事務後，在10月初已經離開香港專心考試、溫書及準備面試。